達哥已經正式支那化

一齊坑啲遊客錢

達哥有香港本地詞語唔用蝗語，坑你老母
"呃"字唔識用？"屈"字唔識用？

達哥出名之後愈嚟少愈嚟講政治嘢，體諒佢公眾人物慎言啲可以理解
靠中資公司搞生意，當佢大好機會發展事業都算
咁依家有本地字詞唔用蝗語算咩意思？向支那市場發展？同支那接軌？

真係對達哥好失望，當年佔中仲話會企喺香港市民嗰邊，依家睇住佢一步步咁赤化落去

睇咗達哥咁多年，真係唔想見到佢咁

話晒佢當年都係高登仔，依家帶頭用蝗語

唔知達哥仲覺唔覺得自己係香港人

達哥:我地中國人

咪話佢同中資合作都可以理解
依個post講佢用蝗語，佢講蝗語有錢收咩

達哥不嬲有少少大中華傾向，愛國唔愛黨嗰種

希望佢底線唔會再降低

達粉不敢面對？
雖然我都唔想去諗達哥己經變咗好多

有冇達粉可以幫達哥俾到合理解釋？

講錯一個字都要俾你公審

點解淨係留低負評，冇人出嚟幫達哥講句說話？

閱

唔係唔小心講錯喎，好明顯係平時接觸得多，用得多，習慣咗
先會用外來詞語取代本地原有詞語

為錢俾我都會
你都on99 有錢梗係投共

咁其實香港人真係垃圾 特別係你呢啲

應該唔係奶共既 達哥條友不嬲講講下會用左On9書面語拉高個Tone講野

好明顯唔係錢嘅問題，唔通佢每用一次蝗語會有人俾錢佢？
係講緊佢個人俾支那文化取代咗本地文化

但"坑"字好明顯唔係香港書面語

唔係盲撐，不過依家呢d外來詞語已經大量入侵 唔係突登去接觸 而係已經被侵蝕緊

覺得冇問題嘅人，你試下喺連登用個"坑"字，睇下會唔會畀人屌到上天花板
唔好因為對方係達哥就死撐

達哥份人咁君子 你地竟然唔信佢
btw咪鬼咁敏感啦

邊撚個達哥？

係咪出賣兄弟果隻達狗

唔係想幫佢講說話，但去到佢既高度，出席咁多PR商業活動，成日接觸到蝗話，不自覺洗左腦自己都唔覺既 ...

本身自己都係達哥FANS.. 但係之前個POST睇到依個留言格硬撐
真係柒到無眼睇

成兩個鐘既片都可以搵到一隻字黎講

你同嗰班話討厭講政治嘅人一樣
好多嘢唔係你睇唔到當無數，你唔講政治，政治都會逼埋你身邊
你唔堅持本地文化，總有一日會畀人清洗晒

達狗d fans 真係弱撚智！

我理得佢兩個鐘定兩年，講錯就係講錯！

讀多幾年書啦，考DSE la

勿以惡小而為之，一隻字都係講蝗語喎

達哥出賣完backup 佬後，

出賣香港。

一單還一單喇，backup佬冇知會達哥自己賺錢係有唔啱嘅，依個post希望講返今次事件

其實達哥應該出糧比backup 佬

無backup 佬宣傳一晚分分鐘2000人都無

咁應該事先商量好，雙方達成成共識先做，而唔係你主動走去幫人做嘢逼人分一杯羹俾你

話無問題嘅人試下係連登打5p字
正係一個牙字都俾人屌老母
話之你千字文全正字

坑？
屈？？
昆？？？

吾系甘kai芯牙嘛

達哥已經係我地達粉既屋企人

就係佢fans先唔想佢咁，如果佢係路人甲話知佢奶共咩

冇話撐唔撐 鍾意咪繼續睇 唔鍾意咪走 搞咁複雜做咩

一時口快講錯姐，有時都會唔小心用左蝗字，由其睇完中國制字幕

我唔係佢fans 只係覺得講咁多野總會講錯
唔好一唔反佢就屌鬼啦

樓主洗唔洗捉住隻字唔放啊人誰無錯呢

咁點解你地對香港班偽人又咁撚 mean 呢
成班雙重標準

成班文盲撚學人講正字...

你哋明唔明咩叫"講錯嘢"
誤用唔準確嘅詞語先叫"講錯嘢"

達哥今次好明顯係用詞意思準確，不過用嘅係蝗語
唔係小唔小心嘅問題

達哥用"坑"字，好明顯係想表達"呃人"、"陰人"、"屈人"嘅意
係中國近年先有咁講法
唔好查咩字典，你身邊有冇香港人會咁講嘢？

波台垃圾都好應

睇多啲黑白粵語片啦..
無人講...

樓豬小心又比人屌波台狗

咁近幾年有冇人講啊？定你停留喺黑白片年代？

你啲正字本土撚玩晒啦
舊啲你唔識嘅字唔講得
咁我新過你自己整啲詞嚟講得唔得呀 ?
正土膠..

agger

咁你覺得達哥用依個字係學中國近年用，定係學黑白片用？

咁撚本土純正血源
唔好用 社會 經濟 化學 呢啲字丫笨..
日文嚟架 !

真係坑爹

強詞奪理，講緊有本土字就唔應該用外來字
你舉啲例子有本地字？

退一萬步講，依家明顯係要針對支那，就係特別唔鍾意支那嘢入侵，你用日文外來語比真係九唔搭八

仲死撐冇問題果啲人咪試吓起唔同台開個post有"坑爹"兩個字睇吓會唔會變單機版lihkg囉

自己既文化都唔保護真係話你垃圾都侮辱左舊垃圾

btw上連登勿認真

一有小小動靜就開post狙擊 好肉酸

係連登先咁戇鳩鳩捉人用咩字姐
出到去仲捉乜春
試下同你老細講牙你老母系你老母

好撚無聊啲人

噓你咁坦白做咩呀？

琴日聽都打個突

但你話佢唔講政治野
琴日先講完tvb港台
仲串tvb係咪借習近平過橋
早排又講習近平人工低黎屌屌高官人工高 高薪養廉唔make sense
除非你所指既政治係極狹義
一定要屌到共產黨飛天先算啦

我都好想
一粒字都唔同支那人撞
但你我他都會撞
點算好
以後講日文算

果日先笑完d差佬兩個唔夠一個人打

會唔會係因為用個「坑」字聽落會中性啲先講呀？

定因為係講緊啲同大陸人有關嘅嘢先用個「坑」字

其實呢
'坑爹'成個詞睇,就一定係支那人先用,

但分開就咁用坑字,真係有得拗下既。
雖然80年代到而家真係少香港人用

果然多小學雞睇達哥

搭單講埋，互動少左都算，係唔知點解呢排Ｄ鳩嗡好低質
搞埋Ｄ低級趣味（Ｍ痛，扮女人叫，講埋Ｄsuggestive ge野）越睇越冇癮

變左好多好正常。
同Ｄ垃圾聽眾互動最後自己都會變垃圾。

咁就被人話支那化
咁我寧願做個中國人算

連登d文字po 好多廢up
成班低學歷無語言背景係到9up
為左表達自己政治立場瘋狂搬龍門
一時就拎起源 一時又講用法 一時又話係幾十年前北佬移民黎先傳入香港

對上一次仲有用狗血添啦

Ok網上公審

呢d少少野
如果情況惡化先算
少少野都上綱上線，文革咩

佢隻女人game佢玩完未
之前都會間唔中睇佢
自從佢轉左新game
睇左頭兩集都女人聲全程
完全睇唔落
之前靚影特務好似都無咁勁
依家根本係走火入魔

On9 咁都要開post

我而家聽完ＦＩＦＡ就熄，好少睇horizon乜。呢隻ＧＡＭＥ自己玩就ＯＫ，叫人睇住你玩真係唔多ＯＫ

冇人指出嚟佢點知咁講嘢有問題？用一隻字蝗語都係用蝗語喇

做得娛樂都有"我不愛政治"嘅傾向啦

中文系講中文唔駛你教

On9
而家吾系甘牙夠多人用啦，你又用呀？

非達粉

真係垃圾黎 見佢依家成隻狗咁搵錢 真係撚佢都廢時

LZ咪咁坑爹啦

而家連搵錢都要比連登班社會垃圾反

再洗埋我地腦 達朝子民無怨無悔

癡撚線架你
條back up佬偷人野仲好意思

坑爹達

捉唔係問題 但班友無本土文化都走佢捉先係問題 坑本身係廣東話黎 少人用又唔用得 多人用又唔得 新造又唔得 舊又唔得 弱智到邊個點先會咁

支那達

咁都要開po r認同，pathetic

樓主開咁多post都冇人理 終於可以靠屌下達哥先有人理下

樓主
「xx化」本身都係蝗語一大特

可憐吓佢

都唔明樓豬唔中意佢，覺得佢變咗咪唔好睇囉。一味屌達哥支那化，但又要睇佢啲野，仲要記低佢講咗隻'坑'字。幼稚，on9

連登夠竟有幾多人唔用腦諗野

鍾意，一陣又比佢地捉鳩我

kongu中文系點講中文洗唔洗你教

達哥兒坑嗲

連登仔除左識捉人錯字仲識乜

連登吹棒乞衣仲多過達叔

請珍惜達哥

喱位 陰公user 完全打橫嚟，選擇性忽視，強詞奪理，竟然仲咁多正評

坑字本身冇屈既意思既話
支那人整坑爹出黎都唔通啦
講中文達哥點都好過大部分人

樓主話唔準查字典
香港無人講就係錯

其實呢d post證明呢度d人先侐本土最大禍患 唔識本地文化 又不斷錯誤排斥本地文化 仲得人驚過文革

日文大把撞

德文包唔會

清算達哥

盲撐 你試下出街講睇下有冇人笑你支那仔

坑=坑爹？

其實呢Ｄ ｔｏｐｉｃ 冇咩好討論，因為事實黎。反而因為呢個post 引曬D viewer黎show 自己quali. 可想言之，達仔根仔就冇再需要保持自己台個質素as long as 迎合到觀眾的口味

樓豬on9

網紅唔可以有自己立場咩
人地咁講一定有理由

盲撐先會害咗達哥，明明係學支那語，班fans又查字典又睇黑白片又盛，咁都幫佢揾籍口只會令達哥繼續劣化落去

講左一粒字就瘋狂狙擊

上面都講左佢用隻字可能係睇粵語殘片學到
你就死都要話佢受支那影響
睇嚟每字每句要做翻referencing先得

關立場咩事，佢立場係用蝗語？
佢當年係高登仔，依家帶頭用蝗語

上面有巴打提到達哥講狗血，你又揾到咩藉口？

隻達狗正一支那人黎

不用分得那麼細
樓主都是蝗蟲

樓主直頭係五毛嚟挑火頭啦
死得過咁多本土豬唔用腦兩野就比人煽動到

加油

再講多樣關於達魂。

早排睇完佢個記招講達魂apps dev.個方向我只可以話dum中國奧柏D錢落海。先唔講１３傳奇同之前果Ｄ代言過的apps冇曬消息，好老實，根本市面上的mentioned ideas 早就exploit 曬，你態乜去做大個餅？

如果馮自己有「KOL」呢個朵(儘管 not exactly KOL)就成到事，咁之前果Ｄapps就唔會收曬皮啦。最好笑仲話自己個apps 可以帶挈到local 果D apps. 你以為自己係乜？

仲有關於個apps 衝出外國，我好肯定個 ideas 外國人肯定唔會BUY。身邊Ｄ鬼佬friend 唔係睇開memes 就係玩 snapchat，即係玩 social 的apps 較多。真係玩game ，COC / PKG 晨早壟斷曬啦，名牌v.s.名牌？唔好話課，down都唔想down.

仲有我唔佢同奧柏之關來往左幾耐，有冇摸清對方個地細就合作。睇蘋果話奧柏ＡＬＬ ＩＮ達哥，我就真係驚俾對方冼。一直係高登都有講同中國人合作個下場好大機會俾人過橋抽板/呃/洗黑錢，而我自己中國親戚都有俾佢的「朋友」呃左四百萬。我唔會亦都冇打算去理解奧柏點解咁大膽，但係一次過重課係達魂隻驚，唔係信心大就係冼你一鑊。

坑字有咩問題？ 屌你老母 支那你老母 佢有出賣過兄弟咩

上網睇返呢個係異體字黎喎

樓主一定係好自我中心

依家d小學雞咁鍾意講「你試下上連登咁樣咁樣睇下有冇人屌」

仲大香港主義？2017啦懵撚

前一排先上咗神檯, 咁快又落返黎

依啲時候就幫人幫我查字典㗎喇

事實上我係用MacBook速成選錯字

鄧樓主好撚慘
一開始果時無人回佢post
要不停自推辣火頭
係要攪到人留意到佢
上網睇下連登姐
唔洗比壓力自己
一定要引到人地注意先得既

true d討論又低質

我覺得上拉登討論正經野好無謂，根本呢度只係中小學雞集中地。

得閒就做d有建設性嘅野 哥個你咁著緊嘅本土社會或者會變好d

咁點解唔去5p呀？

咁你覺得條友用依個字係學中國近年用，定係學異體字用

同埋話達哥用坑字有問題
咁以前唔係有人講引你落坑，
賣你落火坑啦

引你落坑呢句係呢幾年先有人用，同埋火坑係noun唔係verb.

引你落坑＝noun
賣你落火坑＝noun

坑遊客錢＝verb

香港多唔多人用
雙重標準到

根本唔係多唔多人用，而係香港人講廣東話，唔想聽就返鄉下。有乜理由講講下口語加插幾隻書面語？讀都讀得唔順啦。不過都唔怪得，畢竟普通話呢一樣野已經係小學開始啦，浸夠６年唔慣都會慣。

如果你覺得一兩隻字唔係問題，你試下去ＬＯＬ stream 分辨下台灣人同中國人。如果冇繁中差異，根本台灣年輕果代好多都跟左中國人講野果套。

語文係文化好core的一樣野，特別係達哥受候生擁戴又會跟佢講野的方式(e.g. 喊出黎）。真係口誤唔係問題，但即時係咁，個感覺都唔多好。你同我都唔想香港未到２０４７就變左中國。

當然由個「坑」字拉到去文化入侵係big leap, 不過呢D野你就我，我就你，慢慢會變成個norm.

點解我講就係藉口
你講嘅就一定係事實真理？

用狗血呢個字我都覺得係受內地影響嘅

成班小學雞 正常人都會過橋抽板啦 尤其佢個target 係你地呢班小學雞

咪撚再屈達哥 一隻字都可以比你小題大做

正字特警

一個字都可以出現咁既仇恨之心, 人生去到呢個位仲有咩可以做?
我恐怕今日支那前支那後既年青才俊, 日後既日子會相當難過...

冇錯，依個post好多人撐話有錢唔通唔揾，完全唔中point
根本唔係利益嘅問題，問題係講緊達哥跟咗支那嗰套文化，而達哥咁做好有機會影埋香港年青人學佢

呢到米5p
系感情台食左條白滑囡 易到

講真，依家有時同fd講野真係會不自覺咁講「隻game好撚坑錢」之類嘅蝗語。可能真係潛而默化影響緊我地

不過中文本來就一直改變緊，兩岸三地用同一種語言，唔同嘅語系，其實會互相影響唔係出奇嘅事。就好似大陸人依家興嘅「吔屎啦」、「無印用」咁都係跟香港學翻黎

語言本來就冇咩對錯，但因為中共嘅陰險赤化手段搞到講錯一個字都要扯上政治敏感，真係幾唏噓

LIHK班毒撚真係越來越恐怖 講錯一個字都拎出黎公審 仲要俾人屌到成隻狗咁 係唔係要佢公開同LIHK用戶道歉先滿意？

利申 冇睇開佢d片

佢屌大陸用語又唔見有人話佢正式反共

對政治唔敏感嘅人好容易潛移默化講左大陸用語
一般情況下，呢啲叫文化交流，好似台灣大陸會講撲（仆）街、靚仔、古惑
但香港依家係主流傳媒、政府都不停用一啲大陸用語、譯名，即使香港人睇唔明都照用，所以先變成一個問題
我覺得與其狙擊一個政治唔敏感嘅人犯政治錯誤，不如提醒香港人注意呢個問題

講一個字就文化
再者，一早有人講左個「坑」字香港好耐以前就有人用，係你自己死都要話係蝗語
然後又搬龍門話香港而家無人用
香港夠大把人好似你咁「xx化」「支那化」啦
唔通又唔蝗？

柒左喇樓主
「坑」解做害，古已有之，唔一定係支那語
《紅樓夢》第九三回：「我並沒得罪人，為什麼這麼坑我？」

香港人講古語定廣東話?

去時事台打個坑字
睇下會唔會變單機版連登咪知囉

自己冇文化就覺得全部香港人沒文化

又可以睇達狗盲毛既雙重標準

你都痴撚線
有文化就要口頭講古語?

吾欲操汝娘呀

達哥d fans 平均年齡有無15

成段白話文都比你講到係古語

睇佢CHATROOM黎黎去去369 FF -6就知成堆弱智啦

呃
昆

我並沒得罪人，為什麼這麼坑我？
乜你平成咁講野架??
你大陸黎架?

當連登係全世界咩屌
Cc台啲on9仔都可以作準

連登好多小學生上

真係好撚on9
平時不嬲都用開唔同語言
以前就日文句拜拜
泰文句沙話dee cup
而家一個坑字
估唔到觸發到呢位人兄既玻璃心
真係好想知你返過工未？
你阿頭講句野會唔會撻著你
癲的

聽得達哥多成堆變哂大中華膠
仲要係弱智既
冇撚得救

達哥準備入侵香港本土文化

為中國化做好準備

達哥本身都弱智

食雞唔食雞皮

利申識佢真人

咁你唔好屌CCTVB用埋D咩加大力度
素質呢D字
反正撻你唔著

上大陸搵錢
達哥 呃大陸狗錢 有錢唔搵咩
Gem 死大陸狗 搵人仔就唔好再返黎

講支那字
達哥 個字不留有 古字黎 一隻講錯洗唔洗反呀
連登仔 坑你老母 死五毛 蝗

達粉好撚柒 啲雙重標準

今次真係牛b了

達哥平時讀新聞維穩都算

仲要用咩小三 坑 等等既大陸字

達粉唔好再坑達仔啦好嗎😂好柒呀

LIHKG代表全香港
我要你即刻上黎LIHKG道歉

200年前出既書 肯撚定係古語啦
唔知詩經，論語個啲係乜呢？

達哥都有借lihkg 上位

達粉 達哥中文好過你呀 啲字一定係香港漁村時期已經用緊 本土到冇得再本土

慣啦 逢紅必反 第一日上舊登連登咩 個個咁認真

咁咪睇到dse有幾垃圾
教到成班細路問文言文學黎做乜

屌你老未原來弱智既
9唔撚搭8

笑死
人地如果真係用古語又有乜問題 咁都要你管

睇達哥啲小學雞要學文言文架咩？

睇d人點撐好過癮

坑人你會唔會平時講呀?
係唔係大陸人講多D呀?

樓主睇咗咁多日達狗
終於捉到佢投共證據

依家話你唔讀書 連咩係古語都唔識分啊
唔好再自曝其短啦

你又幾搞笑
一個字 就可以定義到 果個人
一個坑字就定義到佢支那化
咁你女神，你老母，你女朋友 一個坑字
係咪又可以定義到佢地係大陸妹/大陸婆？
一字咋喎

總之達哥做咩都冇錯 明明係平時屌嘅 侵犯晒本土價值嘅都冇問題 因為係爹親娘親 不及達哥親 達主席永遠是正確的 是達粉們的紅太陽😂

咁我地中國人呢？
咁接受中資呢
咁話董建華係好人呢？

係蝗蟲入侵香港前邊個會講坑人?
唔好再自曝其短啦

唔講都唔記得係古文出黎 長智識了😘

咁得啦
素質
加大力度
上馬
全部古文都有既
根本就冇蝗語

班友盲撚左架
總之達哥就岩架

佢大把野係親中架啦屌
你揾POST都大把唔洗我提

遲d兄弟變埋哥們兒
隻game好坑爹 劇情好狗血

自曝其短都係古語
你咪又係用得好開心

達狗2012年已經投咗共啦

大家唔好再嘈啦
反正達哥做咩都岩 大家跟隨達哥講古語 一齊坑死啲反達撚

你真係痴線
坑人呢個詞好明顯冇融入過廣東話文化
係大陸慣常用語黎
請問你中學畢業未?

紅左就比人收編左啦

條友用開普通話講野架可能

前面先講完坑係黑白片時期就用緊
不如你證明坑依個字未曾係香港用過啦？

冇用過揾條撚呀?
咁你不如揾條黑白片黎睇下?

你求其落街問個香港人都唔會平時口講坑人啦

D 達粉真係好坑爹 😂

九成人唔會咁講，但依家聽到得佢咁講就等於投咗共
仲要個坑一直都有被陷害同中伏意思，成句講掘個坑俾我踩又變咗冇支那化

香港唔會拎嚟做動詞，上面講古語嗰啲都on99，你平時出街講古語？

達狗垃撚圾其實無野好討論😂😂

達粉又賣笑

達哥應該係開台講文言文 幫佢D中學生fans補習下中文科姐
大家怪錯達哥了 達哥真係用心良苦

達哥最垃圾最投共
你都係想我地咁講啫

遲早一日

好唔講古語
97年台灣已經用緊坑依個字
咁係台灣化定支那化？

好唔講古語
2千年前已經有上馬 素質
咁係唔係都唔係蝗語？

低能屈同扼二樣野黎
講左咁多年屈機
都叫蝗遲早我呀你呀都係蝗語
達都從來沒話過支持港獨轉你老母呔咩
盲反反上腦

sor睇錯
我沒睇好耐唔知用坑
我錯自膠

咁你講廣東話會唔會用成語呀？
成語已經係古語啦

有錢就是原罪

呃同屈都好似有啲眨義

咪類以偏概全啦
香港人幾時會講坑人呀？

陷害係中性詞???

用得正確
當然唔係
問依個問題你係唔係on9?

高汁

「加大力度」呢個組合邊本古書有呀請問？

唔講咁多 達粉好波

秒

「加」「大」「力」「度」 4隻字分開咪係哂古文度囉
得罪講句 洗咩拗古唔古文 你講香港人會唔會咁用就得

唔係話隻字幾千年就有就岩用...
e.g. 「屌你老母」你會唔會講到「幹你娘」丫
意思係一樣，但係香港根本唔會用「幹你娘」，讀都唔順口啦。

上馬素質唔係蝗語
達粉

白痴仔
打個秒字就有道理

老坑

達黑真坑爹唷
咱們達粉操你媽逼

我咪講左

＂當然由個「坑」字拉到去文化入侵係big leap, 不過呢D野你就我，我就你，慢慢會變成個norm.＂

囉

文盲

屌你達粉個種智障程度真係令人大開眼界

佢地會繼續扮睇唔到

又迫達哥今晚解話去刷存在感

咁講即係認左古文冇「加大力度」囉，頭先又實牙實齒
二十年前香港人都唔會用「屈機」，咁而家講唔講得？
而家都冇乜香港人識D好僻嘅古語，咁係咪就唔引用得？

二十年前冇屈機？
你幾大呀
冇落過機舖？

又，樓主個標題「支那化」已經係好差嘅中文

其實唔可以怪責達哥變到咁低質。呢個台靠互動圍大，觀眾質素高ＧＥ，達哥講ＧＥ野自然高質；相反，質素低，佢冇得唔拉低自己個水準黎迎合觀眾。

你睇下而家個viewer count, 之前上到avg. 8K online (唔係果種高收視ge GAME e.g. Outlast ~10K), 去到而家5-6K. 純粹hypothesis, 良幣逐劣幣係個main cause.

你講出重點啦，最多叫唔適用，但唔係老屈人地咁講就係支那化，反都要反得合理
我同意“坑我“係香港人正常唔會點用，但唔係佢用咗就等於支那化咗
最好笑用Gem做例子

咁60年前呢？
我係想講，語言會變，如果一定要有人用先講得，咁就唔可能有新詞語出現

唔好意思，我自己個腦date back, 用坑黎做verb.最先係中國出現，其次台灣。

如果執呢隻字就反倒共
我真係全力支持你執
正字抗共

你唔係中國人就走啦 屌你老母

佢呢Ｄ都係叫歐化中文啫。一個人（我自己都係）用得多英文一時間轉唔到channel 好易將英文個format 套用到中文到。再者，就算佢唔岩，唔代表達仔講野係冇錯。

近既 台灣97年前已經用緊坑錢
又扮睇唔到
都唔知班友係文盲定智障

歐化中文

好多護主犬

蔡英文做總統都唔撚去理啦，更何況用字

個問題係個人有冇支那化咗唔係單憑一隻字去審判
唔關隻字係邊度用

有咩問題？

係WOR，台灣人都會用「坑」

點呀反紅犬

1.) 達仔已經唔係第一次用中國字眼
2.) 香港大把字可以代替個「坑」字，點解仲要用？

你可以話達仔口快up錯，但係錯會俾人提到（即係呢個post）都好正常。

咁我地中國人？

FYI, 香港人係用鋸/劏/跣...大把得意又準確用字黎形容。而個坑字反而係屎坑先聽得多。

文化入侵咪咁樣黎囉 次次都話一隻字唔緊要 屌你老母 而家啲細佬已經用緊普通話啦 咁緊唔緊要啊？

我反而想問你點解要迫人唔認自己係中國人，我尊重佢喎如果佢覺得自己中國人

佢係中國人冇問題啊，入鄉隨俗，你Ｄ文化自己袋好啦。

我反而想問你點解覺得我逼人認中國人？

咁唔係一定要去到推翻政權咁大效果先拎出嚟講，啱就啱，唔啱就唔啱

語言本來就係dynamic既概念，唔同既文化甚至一啲sub - culture都會develop到一套語言。

隨住時代，唔同文化既入侵，或多或少一定會有改變。情況好似，你同你老豆都講緊廣東話，但有啲用字就會唔同咁。

根本強求一種語言唔變化係無可能既。

總結
1.「坑人」，紅樓夢會用，台灣會用，點解用就係「支那化」而唔係「台灣化」、「紅樓夢化」？
2.擺開1，退一步假定坑人真係蝗語，做直播口快快講左呢隻字係咪就等於投共、「赤化」，係死罪？

考ＤＳＥ口試咩

你岩，如果用錯當然可以講
但d人一野就由用一隻字講到赤化、支那化
我覺得講大左

呢度D人不嬲都無限上綱

一種語言唔多唔少會夾雜住外來語，你話我雙重標準都好，我相信大部份香港人寧願跟西方外來語都唔想用中國外來語
好似"巴士"唔會講"公車"
"士多啤梨"唔會講"草苺"

回應倒1你咪回應
回應唔到就顧左右而言他，恐怕ＤＳＥ口試都考唔好

依啲揸住一隻字就張成件事放大既技巧
唔知佢邊度學既呢

樓主開post自己都用簡體字
屌你咩

積少成多，你習慣咗覺得冇問題就愈用愈多蝗語

同埋佢話晒公眾人物，咁會教壞人，好似TVB成日用中國terms一樣畀人屌

達粉不願面對達哥係低質依個事實

前幾頁解釋完，自己追post

因為台灣唔會好似大陸咁強行入侵唔同地區既文化
西藏廣州上海就係本土文化比北京強行入侵既好例子
如果想捍衛本土語言同文化就必須寸步不讓
廣州就有樣比你睇

樓主……
香港人都唔會用呢個「确」字啦
呢個唔只係異體字，亦係簡體字

你已經正式支那化，我對你好失望

認知領域中一個重要的思想實驗就是“空地上的奶牛”。實驗是這樣的，一個農民擔心自己獲獎的奶牛走丟了。一個送奶工來到農場後，他讓農民不要擔心，因為他看 到那頭奶牛就在附近。雖然農民很願意相信送奶工，但他還是自己去看了下，他看到了熟悉的黑白相間條紋，為自己的奶牛在那裡感到很滿意。過了一會，送奶工到 那裡再次進行了確認。那頭奶牛確實在那裡，但它躲在了樹林裡，而且有一大張黑白相間的紙纏繞在了一棵樹上，顯然，農民把這張紙錯當成自己的奶牛了。問題於 是來了， 就算奶牛一直在那裡，但農民說自己知道那頭奶牛在那裡時是否正確？

最重要唔係"坑"字源於邊到，而係達哥喺邊到學返嚟
假設佢係學中國用法，那怕"坑"字源於台灣，佢都唔算係台灣化，只係佢考合講咗個台灣字出嚟

當然佢係學邊到用法真係得佢先知，有得拗

解釋咗，自己追post

日日Mon住達哥講乜, 辛苦晒

姐係你係未清楚個坑字係點學返來就屈佢係支那化啦？

係囉，咁你查清楚未架？

算撚數啦你樓豬 小事化大
見你一個人對十把口
講嘢回答方式一撚樣
好心你搵多啲point再黎開post喇
我覺得你思維真係好撚有問題
又話乜柒睇咗咁多年 而家小小嘢都追住黎屌
人講下笑定認真都分唔撚到
你成份人真係好矛盾
繼續做打手喇 廢柴

你係咪有聽開無敵神驅？呢排講得多顧左右而言他都只係佢。佢講Ｄ野好多都到ＰＯＩＮＴ，但係佢班益友講野就恰恰相反。

上面都有人提到"...隨住時代，唔同文化既入侵，或多或少一定會有改變。..." 而事實上係外國都有好多noun 同verb 互用的字 (e.g. detail). 當一個字重複咁用到最後成為佢地日常用語之後，唔好理佢出處，果隻字已經成為左佢地當陣時流行用字。加上我提到的一隻字已經存在左幾千年=/=而家會用返。正如你而家溝通係講廣東話而唔係書面語一樣。我諗呢度rule out左你提到的紅樓夢化。

台灣 乜你未聽過「繁體支那」咩？我有個台灣朋友，成日屌鳩家下班細講野似足中國人，成日聽到我呻想移民。你話台灣化同支那化，我睇唔到個分別。

第二點我一早有講到，show我D comment自己睇啦。

咁即係根本冇得查證，咁仲拗乜

痴線 坑人都唔叫支那化
連登啲達哥fans 真係雙重標準到仆街
又emoji又唔比人捉5p字又收錢去回歸遊行又盲撐達哥
依家連登真係得啖笑

我上面回應左你d主要論點喎
呢度係以子之矛，攻子之盾乍喎
即係重演你個邏輯：用過一隻大陸字->支那化、赤化
你上面個回應係話自己速成打錯字嘛，咁達哥唔可以口快講錯？（假定坑人係蝗語，上面解釋左點解唔一定係，因為明明紅樓夢同台灣都有用）

ok，以後你發表任何言論嘅同時麻煩拎埋證據
你又知我冇查？

發覺啲反達狗真係最鍾意小事化大
無計啦，又無point，又無人支持
咪唯有捉下字蠶睇下有咩可以屈落達哥度囉
重有啲on仔夠膽話達哥出賣左backup佬
Backup佬無達哥授權就靠佢啲片黎儲到首期
啲反達狗就on99咁護主，但就日撚日做到隻狗咁
Backup佬自己都認晒錯跪地求達哥放過
但啲反達狗就嘈極都係得呢個歪理做point
咪話我話，啲反達狗每次用backup佬個point比人駁到無聲出但下次照用返

樓主條支那狗真係好撚嘔心
死全家啊垃圾蝗

明唔明咩叫"口快講錯嘢"
誤用唔準確嘅詞語先叫"講錯嘢"

達哥今次好明顯係用詞意思準確，不過用嘅係蝗語
唔係小唔小心嘅問題

我睇得多《孟子》姐，呢句出自孟子
我唔否認大陸流行用「坑」字，但《紅樓夢》個年代同台灣都流行用「坑」字，點解你可以斷定達哥係受大陸影響、支那化，而唔係受紅樓夢影響、紅樓夢化？

到point

咁你打簡體字都用詞意思準確架，不過用嘅係蝗語
唔係小唔小心嘅問題

你開po 咁多時間都可以打隻殘體字
肯定係你本身就接受左用殘體字啦

如果你講起backup 佬，我覺得佢幾慘。

達仔係重視版權，防患於未然係佢應該做的事。

backup佬偷片係唔岩，但都唔可以否認佢真係提高到達仔的人氣（e.g. 當Backup佬出第一個post呻達仔唔俾佢再backup果陣，個時的chatroom係俾人洗曬版）。

當然達仔要追究backup佬係打死無怨，不過我覺得件事可以處理得咁好囉。

um……你出到呢句，我諗勝負已分
你用讀心術查過達哥係由大陸學個坑字，而唔係睇紅樓夢學？
定你全知全能全善？

我發覺得你真係戇撚鳩架喎。

上面都有人提到"...隨住時代，唔同文化既入侵，或多或少一定會有改變。..." 而事實上係外國都有好多noun 同verb 互用的字 (e.g. detail). 當一個字重複咁用到最後成為佢地日常用語之後，唔好理佢出處，果隻字已經成為左佢地當陣時流行用字。加上我提到的一隻字已經存在左幾千年=/=而家會用返。正如你而家溝通係講廣東話而唔係書面語一樣。我諗呢度rule out左你提到的紅樓夢化。

佢乜料啫？出反達POST最多俾佢幾個 fans咬，影響力絕對冇達仔咁大。
Be that as it may, 批評一個人係一回事，批評果條友做唔做到係另一回事。

台灣人會用坑? 我係fb ptt同巴哈都未見過台灣人會講坑錢坑爹乜乜乜
老老實實 邊個地方既人最常用坑字做動詞唔洗講都知啦

未見過咁你咪去fb ptt 巴哈 問囉

用台灣黎做例子其實好差，根本果邊受到的污染仲勁過香港 。

達哥接觸咁多中國人，你覺得唔係學中國？
你老實講你上網查資料之前記唔記得紅樓夢有個坑字

你自己睇多次啦，呢段根本冇解釋到點解唔算紅樓夢化，唔好以為打段野、再話人戇撚鳩就覆左

台灣既例子係證明坑字係台灣用先ok?

On9

你地讀古書少姐，就好似上面我用顧左右而言他，就有人話我聽神駒，其實係我睇孟子學
唔好自己睇得大陸野多，於是打簡體字，就以為人人d語言都受大陸影響至得架

而強國坑依個字基本上係日和動畫 西遊記中文配音之後先普及

就叫佢做台灣化
點解台灣化就係冇問題呢
坑人呢個詞事實上唔屬於香港文化
而家唔係文化交融
而係單方面赤化香港

因為達哥原意唔係引經據典，而係跟㺺代用法囉

台灣赤化香港？

你點知達哥原意呀？
都唔一定係引經據典，睇得多跟左佢用法都唔出奇

台灣一早被支那文化入侵左

真係第一次聽坑係台灣用先

好撚自打咀巴, 之前又反5P大陸字

宜家一個人用就即刻變到無問題, 冇腰骨到咁撚樣

選乜野錯字
你咁撚本土唔打個揀字？
咁係咪又要拎黎講呀？

咁紅樓夢冇比支那文化入侵啦掛？
你個立場係咪任何唔屬於香港文化嘅字眼都唔比用先？
咁樓主「支那化」都唔應該用啦，係受英文影響
樓上好多巴打講講下用英文，又唔得啦
古語成語都唔用得？

yes, 所以所有男人都係你老竇。

邊個有權介定香港文化或者所謂香港廣東話，點解以前幾十年既外語滲入就係文化交融，能夠結合現時被你稱謂既“香港文化”。

而依家呢刻開始，或之後既外語字就唔能夠融入香港文化。

成條片搵一隻字黎講
求其起你底我都搵到一隻殘體字啦
樓主支那仔？

sorry, 剩係唔想「再」引入中國文化

個討論終於開始深入

你行出街問下香港人
究竟有幾多個會講坑人坑爹？
呢d語言根本就唔係本土既文化
我地討厭支那其中一個原因係因為佢不停強行輸入佢地既語言文化黎香港
文化既交融唔應該係強行同單向性質

你唔好同佢嘈啦 考完DSE班友特別得閒

no
中國對香港進行既係文化侵蝕
不停引入中國既文化同語言
最終係要同化香港
你所謂既外語滲入
唔會以取香港文化而代之做目的

我覺得香港人無資格審判 達哥條底線
依家香港人條底線 低過 達哥好多啦

立法會選舉 / 法院DQ議員 又唔理

大白象超資 高鐵一地兩檢又唔理

抗爭掟野變左暴動罪 六七炸死人就大紫荊 無人理

咁多野唔理走去理人地開台打機 香港人直頭衰過達哥十九幾倍

又顧左右而言他
好野！反對你嘅就係DSE！
好野！話完人地DSE就唔駛反駁！

sorry, no hard feeling, 但純粹係覺得你戇鳩先唔理你

改變思想既方式必然係由語言著手
你可以對字眼完全唔著緊
因為你地冇仔女讀緊書
唔知道而家既教育係幾咁受到赤化
但文化係一字一詞累積
支那根本唔係同你文化交流
係要文化侵蝕你
我講過廣州上海西藏就係經過你地口中既文化交流
你地係咪仲冇所謂？

咁如果我睇紅樓夢學左「坑人」呢個詞呢？
咁唔算係比支那「強行輸入佢地既語言文化黎香港」啦掛？

咁你覺得用坑爹坑人素質呢d字眼冇問題
係既其實冇乜討論空間

對住剩番遁辭嘅敗將
我唔會有hard feeling
只會同情

反佢地就標籤係達粉/DSE
智障到
真係唔知佢讀乜鳩書

你會唔會用口講坑人坑爹？
你學左素質一樣可以用
你可以用任何你想用既字
不過係好多人心目中你就係用緊大陸字
呢樣係觀感問題
都冇人會考證你點學返黎

「坑人」因為紅樓夢都有，好難話一定係大陸匪語
但大陸D咩「打造」、「加大力度」就的確核突，而且冇古語做基礎
成日將有力嘅動詞變做動詞講都係好「銀」眼

好多達哥fans都好撚肉酸
仲喺度死撐

不服來辯
呢個世界唔係得駁唔到先唔理你, 出多D街啦

係個norm, 早十幾個post果陣我已經講左。班戇鳩仔以為讀古人詩書就好撚醒，咁醒整部時光機返古代啦屌。

啱，用蝗語或殘體死全家 包括樓主

A、B辯論完一番，B再諗唔倒點反駁A。
B：「唔同你嘈啦 你考完DSE特別得閒」
A：「駁唔倒就講第d野？」
B：「呢個世界唔係得駁唔到先唔理你, 出多D街啦」
問題黎喇：邊個似理虧呢？

香港人係講開冚家剷而唔係死全家。所以，r.i.p ？

你覺得un耳係因為你由細到大都用廣東話
而其實坑人早就唔係我地既日常用語出現
坑人你要話睇完書就用左冇可厚非
但係好多人心入面就係un耳
正如你真人可以講文言文
但好多人會當你on9

前題係「B再諗唔倒點反駁A。」
乜你打完唔會用腦諗架咩 ？

問題係，有種人只知死跟個norm，然後自以為正義高尚，唔跟個norm就係DSE雞
有另一種人，聰明少少，會諗下個norm有咩根據，點解我地要跟個norm

佢係咁強調學紅樓夢就冇問題

得啦 我只係提左幾下ＤＳＥ你就ＪＥＲ住黎咬，當我錯啦

咁你駁倒咪駁囉，定你要出街唔得閒呀？

達哥成日講普通話添啦
雖然佢呢兩年收斂左好多，但其實細心聽達哥講時事就會知佢立場係咩

根本條友自己都係支那種
到point ,不服來辯

r.i.p 係英文黎架！！死喇！！你唔係用緊廣東話！！你洋腸化喇！！

其實Ｄ人話達仔fans 低質可以唔駛帶points
求其開個反達post 大把人衝入黎示範

咁要好好諗下點解英文冇人屌
坑人有人屌
唔係要人接受用坑人

佢早排成日講中國新聞點點點，蛇精男點點點。好老實，人地國家關我地撚事咩。

你之前先講完XX化係洋奴中文，你奶洋人袋底？

你段野將達仔fans同反達掉轉都一樣解得通

我諗條友唔知香港官方語言係咩

純粹肉眼觀察，pro-達tard係多D.

如果佢當外地有趣新聞講少少都冇咩問題，但講得多過本地時事就over咗

而家話坑人係古文
所以我地就要容納佢
比佢取代我地本身既語言
就同你老豆老母係大陸偷渡過黎
所以我地要包容蝗蟲一樣無理可言

「自古以來，香港是中國神聖不可侵犯的領土。」

成班人好天真好傻

本來想鬧樓主,但睇睇下又費事,鬧黎做乜

都係果句,唔鐘意就唔好睇,唔睇完又要屌,屌完又追住睇,咁犯賤為乜?
支那化? 你咩血統? 咪以為香港出世/有BNO,你祖國真係英國先得架,係英國人眼中,支那豬就係支那豬,你唔認唔代表改變到個事實,根本成身都係支那血
香港人喎,有幾多個藉貫係香港,咪又係成班移民
郁啲上綱上線批鬥,根本就係支那人本性

仲好意思話自己係達哥fans,真係聽到都作嘔

yes
我地全部都係支那人

唔鍾意就唔好睇，同唔鍾意香港就移民走一樣白痴
睇下達哥講完個坑字幾多人跳出嚟話冇問題，就知達哥講嘢會影響到年青人

你好支那人

大家咁話

話你老母呀支那人

唉點解一定潛而物化先會講?
講錯一隻字都要俾你班仆街屌 俾你班撚樣係到鬧
你試下晚晚開台晚晚同你地講新聞晚晚咁樣吹住水打機丫
你唔鐘意睇唔鐘意佢講野方式你咪唔好睇
可能你會話達哥之前唔係咁
達哥都要番工都要搵錢開飯
你地班仆街 代入下人地角色 了解下人地難處啦
你地班自私撚永遠就係企係自己立場
香港真係多得你班仆街永遠都係到挑起呢d事端
我係達哥睇到真係灰撚曬 做d乜都要俾你地屌 做乜都唔岩咁 全世界人圍撚住你地班友轉好唔撚好呀
講真 我唔係達粉 我呢兩三年因為忙都冇時間睇
但係今次真係堅嬲 屌你老母

達同志

唉點解一定潛而物化先會講?
講錯一隻字都要俾你班仆街屌 俾你班撚樣係到鬧
你試下晚晚唱歌晚晚被你地講晚晚咁樣比人屌丫
你唔鐘意睇唔鐘意佢唱歌你咪唔好睇
可能你會話GEM之前唔係咁
GEM都要番工都要搵錢開飯
你地班仆街 代入下人地角色 了解下人地難處啦
你地班自私撚永遠就係企係自己立場
香港真係多得你班仆街永遠都係到挑起呢d事端
我係GEM睇到真係灰撚曬 做d乜都要俾你地屌 做乜都唔岩咁 全世界人圍撚住你地班友轉好唔撚好呀
講真 我唔係GEM粉 我呢兩三年因為忙都冇時間睇
但係今次真係堅嬲 屌你老母

你咪一樣咁白痴,你幻想中嘅達哥係咩人? 真正嘅達哥係咩人? 達哥有無呃你佢係咩人?
唔好自己諗多左表錯情,就話人地背叛你先得架

係架,話唔鍾意香港就移民係好白痴丫,以為外國好好? 咪又係二等公民
香港可以歧視新移民,香港人去到外國都可以被人歧視
做人咁多不切實際嘅美好幻想,幾時先想面對現實?

達哥一個人開台,最多都係一萬人睇
咁請問你,普教中影響嘅年輕人多,定係達哥影響嘅年輕人多?
從根本從政府從政策應該做嘅野,唔提,將擔子同責任歸晒係一個人嘅影響力上面
同政府將鉛水事件推晒落水喉匠身上,自己完全唔上身有咩分別?

憑咩,去取笑支那人? 大家都係支那人,果種品性係甩唔到架

達粉快d解釋下

樓主係站係道德高位

請問閣下同閣下老豆老母又係咩血統?
我唔覺得認支那人有咩唔啱,我根本係支那人,好過有啲人掩耳盜鈴,以為自己口講可以否定事實。

嗡乜鳩?

閱讀理解幾分?

……
其實我扮緊你地諷刺緊
下次我寫明啦下

嘩屌你老母達狗d fans就係咁
大家見到啦

都唔知幾多人老豆老母係支那人啦，樓主都可能係支那仔

達狗d fans 真係好嘔心

死雞撐飯蓋

我從來冇屌過人用個「坑」字
如果古已有之，我唔明你點講到係「支那化」
定你地想講，支那人坐時光機番古代文化入侵左曹雪芹，令佢寫個「坑」字，所以曹雪芹都係支那畜生？

上面班人係達哥邊位呀有親咩
講到自己好似達哥米飯班主咁又背叛又剩唔知以為前面班人個個月出一百幾十萬糧比達仔
達仔鍾意點講野咪點講野，唔睇就過主，拎香港移民同睇達哥比仲on9，唔知仲以為達哥直播比你睇係社會責任黎，到底幾失敗既人先會睇人打機睇到少少野都起哂鋼

佢不嬲大中華㗎啦
類似泛民個類

請問閣下幾時見到我自稱係達哥fans (抱歉,我唔係咁鐘意人狗不分,人就係人,狗就係狗)? 貌似樓主啲回覆有提及過自己係
啊...仲未知閣下祖藉何處? 可以同「大家」分享一下嗎?
不過見閣下咁針對達哥fans,我估閣下應該唔係所謂嘅達粉
咁唔係達粉就係咁嘅質素? 睇黎達粉同非達粉嘅分別並唔大

佢hku中文系但係用蝗字又真係幾令人失望
冇其他字用咩？

俾人鋸一頸血

夢阮
號 雪芹、芹圃、芹溪
出生 1715年
大清江寧府
一句支那化後代已經可以唔使再讀書寫書面語

有條友一講佢係支那種就扮睇唔到

Ｄ人話唔鐘意唔好睇。好老實，真係少睇好多。所以我先hypothesize 良幣逐劣幣係低質的main cause.

我唔係達fans, 但係佢日日都開咁滯，以前講野好笑又多互動。咁香港人撐香港人緊係想俾返Ｄ意見佢啦。只係盲撐班友真係好「狗血」囉

開台鍾意講乜就講乜
真心關你撚事咩 眼紅狗
大大聲話睇左咁多年 你同偽君子有乜分別
一路係到鳩up大篇理論複雜化
講嘢係咁兜 更加顯出你係一隻小學雞
繼續無視我講嘢喇垃圾

收啦死達狗

我祖藉香港
家住香港
支那人你滿意未

條友打d野on9到

屌你人地做生意，搞下gimmick 講完自己都唔記得，你班友就跳制，呢d 就係身份地位唔同，又多廣告拍，唔好講咩飲水思源，就算你都做唔到

唔想畀人無視可以試下講啲有point嘅說話

禾堅系跳制

根本冇人想追ｐｏｓｔ啦。咁多頁，Ｊ完都上一頁走人啦。

有人講到達仔認自己係中國人，再用奇怪ge points黎論證香港人都係中國人，去justify講中國話。
講其中一點話香港係外國都會俾歸納做中國人。係外國冇人當我過係香港／中國人，多數都當我係日／韓人。呢Ｄ唔係樣ge問題，而係舉止俾人的感覺。如果你自卑到未行出街就已經覺得俾人歧視，都唔係解釋唔到，起碼你仲係到個鼻一路噴氣一路打字 。

咁咪自己同達哥講叫佢收囉
以上面嘅表達方法
達狗=達哥
達狗d fans =達哥d fans
你要叫達狗(達哥)收, 你大可以去佢facebook專業度叫

"...(抱歉,我唔係咁鐘意人狗不分,人就係人,狗就係狗)..."
到底一個人要幾低B先講得出呢句野?

所以大家都係支那人
我無咩滿唔滿意嘅
不過叫你同「大家」分享一下,「大家」滿意咪得囉
但又真係想八下閣下老豆果邊係香港邊度嘅原居民

唔夠你個名勁

連你自己都覺得駁唔到呀？
而家你只係捉住無視呢個point就係一個例子
我唔知呢到邊個係你分身邊個係你朋友
睇你咁慘慘豬要自推post咪回下你囉

咁借問你係人定係狗?
原來分清楚自己係咩物棰,係好低B?

達粉好撚on9

其實有D points 唔答都冇所謂，講Ｄ野同左膠一樣。如果你覺得係有打手，特登開分身黎做熱個場，咁留個負評咪走囉。我一直覺得善意批評好過盲撐偶像，連個偶像都未出聲，班fans就已經面紅耳赤 。

係唔係中國人由你自己決定，唔需要等其他人話你知
認中國人冇咩問題，你真心覺得係咪係

但唔可以忽視中港文化差別，唔應該將香港粵語同中國語撈埋一齊用

咩場合講D咩，pro-/anti- 高下立見啦。

樓主你自己出post 做咩打殘體字 确實個确字

樓主都係支那豬?

咁又係,見啲人回覆好鐘意完全迴避回答提問,然後留低一兩句,避而不答,真係高下立見。
稱呼一個人為狗,有啲人視之為貶低侮辱,但係回答無point, 只係講幾句「On9」「收啦」「狗」「支那人」,根本講唔出有咩企得住腳嘅論據去令人認為果個人真係「狗」,呢啲更加高下立見, 真係答同睇都嫌晒時間
你話咩場合講啲咩
一個人無論據之下淨係留低一兩句鬧人嘅說話,唔識駁唔去駁,我就覺得不如學下咩叫尊重,係稱呼人為狗之前,諗下自己咁形容人,自己同狗嘅分別又有幾大
免得到頭來不過係狗咬狗一嘴毛,大家都係下乘之人,偏偏仲想分三六九等,惹人笑話

講真,我就唔係咩達粉,不過見啲人嘈得咁興起,入黎撩下人,睇下有咩可以睇得入眼嘅內容
可惜...或者達哥呢舊磚頭,引唔出玉啦

你講廣東話會講掘個坑比人踩定掘個氹比人踩呀
比人同化左重扮野

咁都有得世界大戰

做人做到達哥咁真係冇得輸
奶共又好，講蝗語又好，都有班fans幫佢兜
如果下次直播幫習總含撚，班fans係咪又會去查歷史書，跟住話幫領導人含撚其實好正常，比著你你都會含

會見習大大露出cy個狗樣=笑緊習大大

最撚on9就係你地呢類人
講到fans幫佢開口就一定係偏幫
你地反嘅就一定觀客

隻字係用得唔好,但洗唔洗講到咁,照呢個邏輯,香港人中英夾雜,一定係鬼佬化啦

最撚on9就係你地呢類人
講到話佢就一定係盲反
你地fans講嘅就一定觀客

成龍，gem搵強國錢=奶共

而達哥fans話達哥搵強國錢=呃蝗錢

的確係雙重標準

我唔係認為達哥講乜搵乜錢有問題，只係覺得雙重標準呢點有問題

媽的，真坑爹！

唔講仲以為而家係明朝

大興文字獄 講錯一個字就係犯罪

我強烈建議你去安樂死

智商有問題

Yes

達狗死全家

達狗仆街親地淋

熱狗同神經病阿伯唔會放過清算人地既機會

達哥變成咁

尋晚又講冰條

咁係咪同中資有關嘅就係奶共？
你日常生活大把野有中資份
你又係奶共

利申：我從來唔覺得gem奶共
成龍就奶到出面

好老實屌得就仲對佢有希望je。國際漿同成龍呢兩個奶到上曬面仲有咩好講？

唔係掛，尋晚冇聽

btw, 紅樓夢有冇食冰條

冰條唔係書面語咩
蝗語唔係冰棍兒咩

書面語唔係冰棒咩

收手啦你班on9 YouTuber
返上tvb比人呀叻撚狗算啦
比你屌到達叔收皮，你咪又係比tvb撚
唔通會找你接佢啲廣告咩

冇job接就找job, 找打手上黎屌有咩謂

痴撚線

我冇睇live, 但係replay 個 chatroom 有個comment 話 viewer得返4000幾. 咁都唔算出事?